GRE '93考题精选（二） 
According to the passage, a bright part of a galaxy typically includes dwarf galaxies and clusters of stars a balanced mixture of old and new stars a large portion of the galaxy's mass part of the corona of the galaxy gases such as hydrogen and carbon monoxide 
答案：(E) 
　　现在，这已成为一个不争的事实：银河系要比迄今为止所想象的要来得远为浩瀚广阔，并具有远高得多的质量。然而，在银河系的冕（即外缘，该星系的很大一部分质量均位于此处）的各组成部分中，全部可见物质仅仅是冕的微不足道的一小部分。因此，银河系的绝大部分边远物质必定是暗黑无光的。
    为什么？三个事实赫然显著。第一，矮星星系和球状星团--银河系冕的绝大多数星星可能汇集于其中--主要由古老的星星组成。第二，古老的星星不会显得特别的亮。第三，没人在冕中发现诸如氢气和一氧化碳之类的气体物质构成的云团。因此，有关冕的黑暗，目前最好的解释--尽管仍带有相当的推测性，是，冕主要是由古老的、燃料已耗竭了星星构成的。
It can be inferred from the passage that, compared with what they now think,until fairly recently, astronomers believed that the Milky Way was much darker was much smaller was moving much more slowly had a much larger corona had much less gaseous matter 
答案：(B) 
　　现在，这已成为一个不争的事实：银河系要比迄今为止所想象的要来得远为浩瀚广阔，并具有远高得多的质量。然而，在银河系的冕（即外缘，该星系的很大一部分质量均位于此处）的各组成部分中，全部可见物质仅仅是冕的微不足道的一小部分。因此，银河系的绝大部分边远物质必定是暗黑无光的。 
　　为什么？三个事实赫然显著。第一，矮星星系和球状星团--银河系冕的绝大多数星星可能汇集于其中--主要由古老的星星组成。第二，古老的星星不会显得特别的亮。第三，没人在冕中发现诸如氢气和一氧化碳之类的气体物质构成的云团。因此，有关冕的黑暗，目前最好的解释--尽管仍带有相当的推测性，是，冕主要是由古老的、燃料已耗竭了星星构成的。 
The passage presents which of the following as incontrovertible? 
　I.The low luminosity of old stars 
　II.The absence of clouds of gaseous matter from the corona of the Milky Way 
　III.The predominance of globular clusters and dwarf galaxies in the corona of the Milky Way 
I only 
III only 
I and II only 
II and III only 
I, II, and III 
答案：(A) 
　　现在，这已成为一个不争的事实：银河系要比迄今为止所想象的要来得远为浩瀚广阔，并具有远高得多的质量。然而，在银河系的冕（即外缘，该星系的很大一部分质量均位于此处）的各组成部分中，全部可见物质仅仅是冕的微不足道的一小部分。因此，银河系的绝大部分边远物质必定是暗黑无光的。 
　　为什么？三个事实赫然显著。第一，矮星星系和球状星团--银河系冕的绝大多数星星可能汇集于其中--主要由古老的星星组成。第二，古老的星星不会显得特别的亮。第三，没人在冕中发现诸如氢气和一氧化碳之类的气体物质构成的云团。因此，有关冕的黑暗，目前最好的解释--尽管仍带有相当的推测性，是，冕主要是由古老的、燃料已耗竭了星星构成的。 
　　　One of the principal of Walzer's critique of liberal capitalism is that it is insufficiently egalitarian.Walzer's case against the (5) economic inequality generated by capitalism and in favor of "a radical redistribution of wealth" is presented in a widely cited essay entitled "In Defense of (10) Equality." The most striking feature of Waizer's critique is that, far from rejecting the principle of reward according to merit,Walzer (15) insists,on its validity.People who excel should receive the superior benefits appropriate to their excellence.But people exhibit a great variety of qualities-"intelli-(20) gence, physical strength.agility and grace.artistic creativity, mechanical skill.leadership, endurance, memory,psychological insight.the capacity for hard work-even moral strength, (25) sensitivity.the ability to express compassion." Each deserves its proper recompense.and hence a proper distribution of material goods should reflect human differences as measured on all (30) these different scales.Yet, under capitalism, the ability to make money ("the green thumb of bourgeois society") enables its possessor to acquire almost "every other sort of social good." (35) such as the respect and esteem of others.The centerpiece of Walzer's argument is the invocation of a quotation from Pascal's Pensees, which concludes: (40) "Tyranny is the wish to obtain by one means what can only be had by another." Pascal believes that we owe different duties to different qualities.So we might say that (45) infatuation is the proper response to charm, and awe the proper response to strength.In this light, Walzer characterizes capitalism as the tyranny of money (or of the ability (50) to make it) And Walzer advocates as the means of eliminating this tyranny and of restoring genuine equality "the abolition of the power of money outside its sphere" What Walzer envi- (55) sions is a society in which wealth is no longer convertible into social goods with which it has no intrinsic connection.Walzer's argument is a puzzling one.After all, why should those qualities (60) unrelated to the production of material goods be rewarded with material goods? Is it not tyrannical, in Pascal's sense,to insist that those who excel in "sensitivity" or "the ability to express (65) compassion" merit equal wealth with those who excel in qualities (such as "the capacity for hard work") essential in producing wealth? Yet Waizer's argument, however deficient, does (70) point to one of the most serious weaknesses of capitalism-namely, that it brings to predominant positions in a society people who, no matter how legitimately they have earned their (75) material rewards, often lack those other qualities that evoke affection or admiration.Some even argue plausibly that this weakness may be irremediable: in any society that, like a capitalist (80) society, seeks to become ever wealthier in material terms disproportionate rewards are bound to flow to the people who are instrumental in producing the increase in its wealth.
The primary purpose of the passage is to 
argue that Walzer's critique of 
liberal capitalism is the cornerstone 
of Walzer's thinking 
identify and to deprecate the origins 
of the intellectual tradition championed 
by Walzer 
present more clearly than does the 
essay "In Defense of Equality" the 
distinctive features of Walzer's 
politico-economic theories 
demonstrate that Walzer's critique 
of liberal capitalism is neither 
original nor persuasive 
outline and to examine critically 
Walzer's position on economic equality 
答案：(E) 
　　在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
The author mentions all of the 
following as issues addressed by 
Walzer EXCEPT 
proper recompense for individual 
excellence 
proper interpretation of "economic 
equality" 
proper level of a society's wealth 
grounds for calling capitalism 
"the tyranny of money" 
exchangeability of money for social 
goods 
答案：(C) 
　　在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。 
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
The argumentation in the passage 
turns importantly on the question of 
what should be the proper relation 
between 
"liberal capitalism"(line 2) and 
"bourgeois society" (line 32) 
"reward"(line 14) and "recompense" 
(line 27) 
"sensitivity"(line 25) and "the ability 
to express compassion" (line 25-26) 
"distribution of material goods" 
(line 27-28) and "redistribution of 
wealth" (line 7) 
"social goods"(line 56) and "material 
goods" (line 60-61) 
答案：(E) 
　　在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。 
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
The passage provides sufficient information to answer which of the following questions? 
What weight in relation to other qualities should a quality like sensitivity have, according to 
Walzer, in determining the proper distribution of goods? 
Which quality does Walzer deem too highly valued under liberal capitalism? 
Which are the social goods that are.According to Walzer, outside the reach of the power of money? 
What practical steps does Walzer suggest be taken to relieve the economic inequality generated by capitalism? 
What deficiencies in Walzer's own argument does Walzer acknowledge? 
答案：(B) 
　　在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。 
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
The author implies that Walzer's 
interpretation of the principle of 
reward according to merit is distinc- 
tive for its 
insistence on maximizing everyone's 
rewards 
emphasis on equality 
proven validity 
broad conception of what constitutes 
merit 
broad conception of what constitutes 
a reward 
答案：(D) 
　　在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。 
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
The author's interpretation of the principle that "we owe different duties to different qualities" suggests that which of the following would most probably be the duty paired with the quality of veracity? 
Dignity 
Trust 
Affection 
Obedience 
Integrity 
答案：(B) 
在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。 
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
The author implies that sensitivity 
is not a quality that 
is essential in producing wealth 
wealthy people lack 
can be sensibly measured on a scale 
characterizes tyrannical people 
is owed a duty in Pascal's sense 
答案：(A) 
　　在沃尔泽（Walzer）对自由资本主义的批判中，其中一个首要的主题是，这种自由资本主义并不充分平等。沃尔泽反对资本主义体制所导致的经济不平等并赞成一种"根本性的财富重新分配"，这一论点被表述于一篇广为传颂的标题为《捍卫平等》的论文中。 
　　沃尔泽的批判中最引人注目的一个特征是，沃尔泽非但不摈弃"按劳论酬"的原则，反而竭力坚持其有效性。成就卓越的人理应获取与他们卓越成就相当的一流好处。但是，人们会展现出许多形形色色、不尽相同的品质--"才智、体能、敏捷、优雅、艺术创造性、敏感、及表达怜悯之心的能力。"每一品质都应该当之无愧地得到它恰如其分的报酬，因此，一种恰当的物质财富的分配应能折射出依据所有这些不同的尺度而被衡量反映出的人类差异。然则，在资本主度体制下，赚钱的能力（资产阶级社会的绿手指，green thumb，赚钱的本事，成功的决窍）使其拥有者能获得几乎"其它各种社会利益"，诸如他人的尊敬和仰慕。 
　　沃尔泽论点的奠基石是对帕斯卡尔《思想录》（Pascal ,Pensees）中一句引文的援引；该著作结尾处这么写道："专制暴政即是这样一种欲念，希望通过一种手段去获取那些仅能藉其它途径获取的事物。"帕斯卡尔相信，我们对不同的品质负有不同的义务，因此我们可以说恋慕是对魅力的一种恰当反应，而敬畏则是对膂力的一种恰当反应。据此原理，沃尔泽将资本主义体制描绘成金钱的（或赚钱能力的）专制暴政。沃尔泽倡议，作为消除这种专制暴政和恢复真正平等的手段，应"废除金钱在其范围之外的作用。"沃尔泽所憧憬的是这样一个社会：在这个社会中物质财富将不再能转化成为与之绝无内在联系的社会财富。 
　　沃尔泽的论点是令人困惑的。说到底，为什么那些与物质财富的创造毫无联系的品质，非得以物质利益来作为酬报呢？如果坚持认为，那些擅长于"敏感"和"善于表达怜悯之心"的人，应获取与那些擅长于在物质财富创造过程中所不可或缺的品质（诸如"勤奋工作的能力"）的人同等的物质财富，这按帕斯卡尔的意思，难道就不也是专制暴政吗？然则，沃尔泽的论点，无论它不充分到何种地步，确实揭示了资本主义体制中最严重的一个弱点，即它将某一类人置于社会中的显赫地位置，这类人无论以怎样合法的方式获得了其物质报偿，却常常缺乏其它那些能唤起他人受戴和钦佩的品质。某些学者甚至不无道理地指出，这一弱点可能是无法弥补的：在任何一个类似于资本主义社会的社会中，只要它竭力在物质方面始终追求日益的富足，过多的财富注定会流入到那些在其财富增长过程中起着举足轻重作用的人的囊中。 
SYMMETRY: 
separateness 
corruption 
mutability 
imprecision 
disproportion 
答案：(E) 
对称n.
A.分离 
B.腐败 
C.可变性 
D.不精确 
E.不均衡 
DIVERGENCE: 
peacefulness 
control 
stipulation 
contentment 
unification 
答案：(E) 
分歧n.
A.平静 
B.控制(实验参照组n.) 
C.契约，条款 
D.满意，知足 
E.一致(统一) 
OBSTRUCTIONIST: 
one who governs 
one who welcomes 
one who repents 
one who facilitates 
one who trusts 
答案：(D) 
阻碍者n.
A.统治者 
B.欢迎者 
C.悔恨者 
D.促进帮助者 
E.信任者 
DIURNAL: 
nomadic 
aggressive 
cold-blooded 
chiefly active at night 
often randomly distributed 
答案：(D) 
昼出夜息的adj.
A.游牧的 
B.进攻性的(进取的) 
C.冷血的 
D.昼伏夜出的 
E.经常随时分配的 
AXIOMATIC: 
controversial 
peremptory 
uncomplicated 
vestigial 
amalgamated 
答案：(A) 
公理的adj.
A.有争论的 
B.专横的 
C.不复杂的 
D.萎缩退化的(尚留有痕迹的) 
E.混合的 
SUBVERT: 
increase 
replace 
reinforce 
oversee 
expose 
答案：(C) 
颠覆，推翻v.
A.增加 
B.代替 
C.加强巩固 
D.俯瞰；监督(看漏) 
E.暴露 
FOMENT: 
simplify 
rectify 
isolate 
explain 
stifle 
答案：(E) 
煽动v.
A.简单化 
B.纠正 
C.隔离 
D.解释 
E.镇压，阻止(使窒息) 
ENNUI: 
annoyance 
excitement 
sympathy 
misery 
assurance 
答案：(B) 
厌倦，无聊n.
A.烦扰 
B.激动人心，刺激 
C.同情 
D.悲惨，痛苦 
E.担保(自信) 
EQUABLE: 
boundless 
intemperate 
tangential 
flimsy 
pernicious 
答案：(B) 
稳定的，恬静的(均匀的)adj.
A.无限的 
B.不节制的，激烈的 
C.离题的(切线的) 
D.薄弱的(浮夸的，无价值的) 
E.有毒的，致命的 
HUBRIS: 
mockery 
calm 
confusion 
approval 
humility 
答案：(E) 
狂妄自大n.
A.嘲笑 
B.平静，镇定 
C.迷糊 
D.同意 
E.恭谦 
SURFEIT: 
select 
caution 
repose 
starve 
console 
答案：(D) 
饮食过度v.
A.选择 
B.警告，告诫 
C.安睡(横躺) 
D.饥饿，饿死 
E.安慰 
At a veterinarian's hospital for horses, there are exactly eight stalls, arranged in a straight row and numbered consecutively 1 through 8.Exactly six horses- R, S, T, V, W, and X-are to be placed in the stalls according to the following conditions: 
　No more than one horse can be placed in any stall.
　R must be placed in a lower-numbered stall than W.
　S and X, not necessarily in that order, must be placed in stalls immediately adjacent to each other.
　Any stall immediately adjacent to the stall in which V is placed must remain empty.
If each of the first four stalls, stalls 1 through 4, holds a horse, which of the following could be the four horses.in order from stall 1 to stall 4, in those four stalls? 
S, R, W, T 
S, X, R, V 
T, R, W, X 
T, W, X, S 
V, R, W, S 
答案：(C) 
If T is in stall 2 and V is in stall 5, then W must be in stall 
3 
4 
6 
7 
8 
答案：(A) 
If stalls 3 and 7 are empty and W is in stall 5, which of the following must be true? 
R is in stall 1 
S is in stall 1 
T is in stall 6 
T is in stall 8 
V is in stall 2 
答案：(C) 
If R is in the only stall between the two empty stalls.
which of the following must be true? 
R is in stall 6 
V is in stall 1 
W is in a stall immediately adjacent to an empty stall 
Stall 3 is empty 
Stall 5 is empty 
答案：(B) 
If V is in stall 2 and R is in stall 7 then T could be in stall 
1 
3 
5 
6 
8 
答案：(D) 
If V is in stall 6, then any of the following could be 
true EXCEPT: 
R is in stall 3 
S is in stall 8 
T is in stall 8 
W is in stall 2 
X is in stall 4 
答案：(B) 
If S and X are in the only two stalls between the two empty stalls, then T could be in any of the following 
stalls EXCEPT stall 
1 
3 
4 
7 
8 
答案：(C) 
A very popular ice-cream shop recently raised the price of an ice-cream soda by $0.20, from $1.80 to $2.00.Within a week of the price increase.all of the waiters-and waitresses had quit.
Which of the following, if true.would most help to explain the resignations of the waiters and waitresses? 
The waiters and waitresses received fewer tips than before because the increased price deprived customers of change that many had left as tips.
The price increase allowed the shop to retain its popular generous portions of ice cream.
Regular customers continued to frequent the shop, despite the increase in the price of ice cream sodas.
Even with the price increase.the shop's ice cream sodas continued to be cheaper than those at most other shops.
The increased price of ice-cream sodas did not affect the wage rate at which the waiters and waitresses were paid.
答案：(A) 
Bracken, a poisonous weed, is spreading and damaging much pastureland in the Northern Hemisphere.One potentially inexpensive and self-sustaining countermeasure is to introduce natural enemies of the plant; therefore, some scientists have proposed to control bracken by a release of bracken-eating moths native to the Southern Hemisphere into bracken-infested areas in the Northern Hemisphere.
If the scientists' proposal for controlling bracken is adopted, which of the following is a necessary condition for its success? 
That bracken in the Northern Hemisphere grows in approximately the same climates and soil conditions in which it grows in the Southern Hemisphere 
That the released moths will feed on weeds other than bracken that are native to the Northern Hemisphere That the livestock that will return to pastures now lost to bracken will develop immunities to the diseases caused by bracken That the released moths will survive in sufficient numbers to build a population large enough to reduce bracken and retard its growth That traditional methods of control, such as burning,cutting, and chemical spraying, will not become less expensive or labor-intensive than they are now 
答案：(D) 
问题：如果科学家控制bracken的建议被采纳,下面那个是其成功的必要条件? （necessary condition就是问assumption是什么?） 
读题：Braken是一种有毒的野草,正在北半球传播并毁坏牧场，一个潜在的并不昂贵的自我维护的抵抗方法是引进这种植物的天敌； 因此，一些科学家建议通过释放一种南半球土生土长的吃bracken的蛾子到北半球bracken蔓延的地区,可以控制bracken 
分析：原文是一个目的，控制bracken的数目建议是一个方法，由第六行By引导，把南半球土生土长的吃bracken的蛾子移植到北半球。 
问题是assumption,两种答案方式 
　1、 这个方法的可行性，北半球能否存活。 
　2、 即使方法可行能够存活，是否可以达到目的:控制bracken的数目 
a.北半球的bracken生长在土壤、气候条件大致和南半球bracken生长的相似地区（a讨论的是bracken怎么样，但是我们要讨论的是吃bracken的蛾子怎么样 
d.有足够量的蛾子生存下来减少bracken，延缓其生长。（表明方法是可行的） 
Calvin: Fire insurance policies are disadvantageous to policyholders.The typical policyholder always pays more in premiums than he or she collects in payments on policies.
Lorraine: Yes, but policyholders are still right in thinking that it is to their advantage to hold an insurance policy.The peace of mind that comes from having an insurance policy is the main advantage to the policyholder.
Lorraine addresses Calvin's argument by Questioning the source of Calvin's factual information introducing a consideration neglected by Calvin's argument showing that Calvin's argument assumes what it sets out to prove challenging the truth of the evidence advanced in Calvin's argument showing the irrelevance of Calvin's evidence to the conclusion he draws 
答案：(B) 
对于两人对话题型，我们一般是首先分别找出各自的因果关系，然后是找出两者之间所说的同一件事。 
问题：Lorraine通过什么对Calvin的论述发表评论： 
读题：Calvin: 火灾保险对于保险客户来说是不利的。典型的保险客户支付的保险金总是比他们获得的赔偿要多 
　　　Lorraine: 的确是这样，但是保险客户仍然是正确的，考虑到持有保险单对他们是有利的。来自于有一张保险单的安心对保险客户来说是主要的利益。 
分析：Calvin的因果关系为，因为支付的保险金比赔偿要多，所以不利Lorraine的因果关系， 因为安心，所以有利双方讨论同一个问题，得到不同的结果，而且它们是从两个不同的方面来讨论 
a.质疑Calvin事实信息的来源（如果a对的话，应该针对支付的保险金比赔偿要多来说） 
b.引入被Calvin论述忽视的一个考虑(的确，Lorraine所说是Calvin没有考虑到的一面) 
c.显示Calvin的论述假设什么是要被证明的 
d.质疑Calvin论述中提出的论据的真实性 
e.显示Calvin的论据与他所得到的结论的无关性 
A scholar is seeking to establish the relative ages of a number of manuscripts-F, G, K, L, M, and S- that arc all manuscripts of the same work.She knows the following facts: 
　F was earlier than K.
　G was earlier than S.
　K was earlier than L and was also earlier than M.
If the scholar finds that L was copied from S, then she will be in a position to conclude that 
F was earlier than S 
G was earlier than F 
K was earlier than S 
K was later than G 
L was later than G 
答案：(E) 
The order of the manuscripts from earliest to latest would be fully determined if the scholar established that 
S was earlier than F 
M was later than L 
G was later than M and earlier than L 
G was later than L, and M was later than S 
M was later than S, and L was earlier than S 
答案：(D) 
If the scholar finds another manuscript, one that was later than M but earlier than G, then she will be in a position to conclude that 
F and K were earlier than S 
F and L were earlier than G 
G and S were earlier than K 
K and L were earlier than S 
L and M were earlier than S 
答案：(A) 
If G was earlier than F, then K could have been which of the following? 
Earlier than F 
Earlier than G 
Earlier than S 
Later than L 
Later than M 
答案：(C) 
Any of the following could be true about the relative ages of K and M EXCEPT: 
K and M were both earlier than G.
K and M were both later than S.
M was earlier than S, and K was later than S.
M was later than L, and K was earlier than G.
M was later than L, and K was later than S, 
答案：(C) 
For three of the manuscripts to be of the same age, one of them must be 
F 
G 
K 
M 
S 
答案：(D) 
Scientists are studying certain molecules that consist of eight acids linked together in a single straight line.Each molecule is composed entirely of five acid types: N, O, P, R, and S, not necessarily occurring in that order.Each acid type occurs at least once in every molecule.To determine the composition of the molecules, the scientists use four enzymes-F, G, H, and J-that break the links between the acids and thereby produce a number of pieces, which can be as small as a single acid.The enzymes break all and only the links specified as follows: 
　F breaks any link between an N acid and any acid linked to it.
　G breaks any link between an O acid and any acid linked to it, and between an S acid and any acid linked to it.
　H breaks any link between a P acid and any R acid linked to it.
　J breaks any link between an R acid and any acid linked to it.
If the sequence of acids in a given molecule is 
N-O-S-O-P-R-S-P, what pieces will the scientists produce by using only enzyme G on that molecule? 
N-O, S-O-P-R, S-P 
N-O, S, O-P-R, S-P 
N, O, S, O-P-R, S, P 
N, O, S, O, P-R, S, P 
N, O, S, O, P, R, S, P 
答案：(D) 
读题：科学家正在研究某种由8个连在一条直线的acids组成的分子。每个分子由5种酸性分子组成：N、O、P、R、S，每种acid type在每个分子中至少出现一次，为决定分子的组成，科学家使用4种酶--F、G、H、J来打破acid之间的连接，并由此产生一系列小块，可以小到一个单一的acid
写条件： 
1、F：-N- （表示F打破任何与N有关的连接） 
2、G：-O-，-S- （表示G打破任何与O或者S有关的连接） 
3、H：P-R （表示H打破P和R之间的连接） 
4、J：-R- （表示J打破任何与R有关的连接） 
如果某个分子序列为：N-O-S-O-P-R-S-P，使用酶G会得到什么结果。 
条件2：酶G打破任何与S或O有关的链接，因此结果为：N、O、S、O、P-R、S、P 
If the scientists discover that one molecule has a link that none of the four enzymes can break, that link must be between the two acids in which of the following pairs? 
N and N 
O and R 
P and P 
R and S 
S and N 
答案：(C) 
读题：科学家正在研究某种由8个连在一条直线的acids组成的分子。每个分子由5种酸性分子组成：N、O、P、R、S，每种acid type在每个分子中至少出现一次，为决定分子的组成，科学家使用4种酶--F、G、H、J来打破acid之间的连接，并由此产生一系列小块，可以小到一个单一的acid
写条件： 
1、F：-N- （表示F打破任何与N有关的连接） 
2、G：-O-，-S- （表示G打破任何与O或者S有关的连接） 
3、H：P-R （表示H打破P和R之间的连接） 
4、J：-R- （表示J打破任何与R有关的连接） 
If the scientists use only enzyme F on a single one of the molecules and the molecule breaks into exactly two pieces, then the molecule must have contained exactly 
one N acid and one O acid that were linked to each other 
one N acid and one P acid that were linked to each other 
two N acids that were linked to each other 
one N acid that was on one end of the molecule 
two N acids that were on opposite ends of the molecule from each other 
答案：(D) 
读题：科学家正在研究某种由8个连在一条直线的acids组成的分子。每个分子由5种酸性分子组成：N、O、P、R、S，每种acid type在每个分子中至少出现一次，为决定分子的组成，科学家使用4种酶--F、G、H、J来打破acid之间的连接，并由此产生一系列小块，可以小到一个单一的acid
写条件： 
1、F：-N- （表示F打破任何与N有关的连接） 
2、G：-O-，-S- （表示G打破任何与O或者S有关的连接） 
3、H：P-R （表示H打破P和R之间的连接） 
4、J：-R- （表示J打破任何与R有关的连接） 
What is the greatest number of pieces that the scientists could produce by using only enzyme J on a single one of the molecules? 
Two 
Four 
Six 
Seven 
Eight 
答案：(E) 
读题：科学家正在研究某种由8个连在一条直线的acids组成的分子。每个分子由5种酸性分子组成：N、O、P、R、S，每种acid type在每个分子中至少出现一次，为决定分子的组成，科学家使用4种酶--F、G、H、J来打破acid之间的连接，并由此产生一系列小块，可以小到一个单一的acid
写条件： 
1、F：-N- （表示F打破任何与N有关的连接） 
2、G：-O-，-S- （表示G打破任何与O或者S有关的连接） 
3、H：P-R （表示H打破P和R之间的连接） 
4、J：-R- （表示J打破任何与R有关的连接） 
对某个分子使用酶J，最多会产生多少小块？ 
1、酶J对任何与R有关的连接起作用，但是到底分子是怎么组成才会产生最多的小块呢？由题目知，5个acid type, N、O、P、R、S 全部要用，一共8个acid，为了产生最多的小块，应该尽可能R最多，所以N、O、P、S各用一次，R用4次。 
2、把N.O.P.S用R隔开当然就会产生更多的小块，3个R就能把N、O、P、S完全隔开，故最多能产生8个小块，每一块就是一个单一的acid 
Suppose that the scientists First use only enzyme H on one of the molecules.but the molecule remains intact.if they then use only enzyme J on that molecule and produce four pieces-- R, R, P-S-N.and S-O-P-then the original molecule must have had 
P on one end and P on the other end 
P on one end and R on the other end 
R on one end and N on the other end 
S on one end and N on the other end 
S on one end and R on the other end 
答案：(A) 
读题：科学家正在研究某种由8个连在一条直线的acids组成的分子。每个分子由5种酸性分子组成：N、O、P、R、S，每种acid type在每个分子中至少出现一次，为决定分子的组成，科学家使用4种酶--F、G、H、J来打破acid之间的连接，并由此产生一系列小块，可以小到一个单一的acid 
写条件： 
1、F：-N- （表示F打破任何与N有关的连接） 
2、G：-O-，-S- （表示G打破任何与O或者S有关的连接） 
3、H：P-R （表示H打破P和R之间的连接） 
4、J：-R- （表示J打破任何与R有关的连接） 
假设科学家仅仅使用H，但是分子保持不动，接着使用J，产生4小块，R、R、P-S-N、S-O-P，那么最初的分子包括： 
1、酶H不起作用，则分子中不含有P-R连接。 
2、酶J对 -R- 起作用，分成4小块，P-S-N，S-O-P 这两块每块至少有一端一定是和R相连，不然不会打破连接，但是由于没有P-R连接，所以不能够是P和R连接，一定是P-S-N-R、R-S-O-P，故整个分子为（P-S-N-R－R-S-O-P），故A对 
Suppose that the scientists first use only enzyme H on one of the molecules, which includes exactly three P acids and two R acids, and thereby produce two pieces.They then use only enzyme J on those two pieces, thereby producing four pieces in all, two of which contain three acids each.Which of the following could have been the original molecule? 
N-O-P-P-P-R-R-S 
N-O-S-R-R-P-P-P 
P-N-P-O-P-S-R-R 
P-R-P-N-O-S-P-R 
R-P-N-P-P-O-S-R 
答案：(B) 
读题：科学家正在研究某种由8个连在一条直线的acids组成的分子。每个分子由5种酸性分子组成：N、O、P、R、S，每种acid type在每个分子中至少出现一次，为决定分子的组成，科学家使用4种酶--F、G、H、J来打破acid之间的连接，并由此产生一系列小块，可以小到一个单一的acid 
写条件： 
1、F：-N- （表示F打破任何与N有关的连接） 
2、G：-O-，-S- （表示G打破任何与O或者S有关的连接） 
3、H：P-R （表示H打破P和R之间的连接） 
4、J：-R- （表示J打破任何与R有关的连接）