GRE '93考题精选（九）

FIASCO:

a realistic goal
a notable success
a strong premonition
a conciliatory announcement
an unexpected development

答案：(B)

大溃败n.
A.现实的目标
B. 重大的成功
C. 强烈的预感
D. 和解的声明
E. 没预料到的发展

HARBOR:

evict
disenchant
take note of
be surprised by
have doubts about

答案：(A)

窝藏v.(港口n.)
A.驱逐
B. 使不再着迷
C. 注意到，作笔记
D. 对…感到吃惊
E. 对…有疑问

STRATIFY:

abridge
duplicate
homogenize
elevate
develop

答案：(C)

分层v.
A.删减，缩短
B. 复制
C. 使一致
D. 抬升
E. 发展

EXOTIC:

unessential
implicit
reticent
immutable
indigenous

答案：(E)

外来的(珍奇的)adj.
A.非本质的
B. 隐含的
C. 缄默的
D. 不可改变的
E. 本地的

COALESCE:

ossify
dislocate
multiply
disaggregate
enervate

答案：(D)

合并v.
A.僵化
B. 使混乱(使脱臼)
C. 繁殖(乘)
D. 分散
E. 削弱，使衰弱

DOGMA:

heresy
indecency
self-interest
mythical tale
humorous gesture

答案：(A)

教条n.
A.异端邪说
B. 粗鄙，下流
C. 个人利益
D. 神话故事
E. 幽默的姿态


PEEVISH:

self-assured
good-natured
high-minded
up-front
well-groomed

答案：(B)

脾气暴躁的adj.
A.自信的
B. 脾气好的
C. 品格高尚的
D. 前面的，显著的
E. 打扮得很好的

SPLEEN:

submissiveness
volubility
goodwill
sophistication
indecision

答案：(C)

愤怒，发脾气(脾脏)n.
A.恭顺服从
B. 流畅，流利
C. 亲善
D. 诡诈(老于世故)
E. 犹豫不决

COUNTENANCE:

feign reluctance
decide impetuously
condemn
affront
divert

答案：(C)

支持v.(面容，气色n.)
A.假装不情愿
B. 足伧鲁莽的决定
C. 谴责(定罪)
D. 毅然对抗(侮辱，冒犯)
E. 转换

BUCOLIC:

cynical
cultivated
mythical
urban
gentle

答案：(D)

田园生活的adj.
A.愤世嫉俗的
B. 有教养的
C. 神话的
D. 城市的
E. 温柔的

PURLIEU

infrequently visited place
ineptly understood idea
specifically noted error
quickly absorbed substance
easily recognized condition

答案：(A)

常出入的场所n.
A.不常去的地方
B. 不被恰当理解的想法
C. 特别注意到的错误
D. 迅速吸收的物质
E. 容易被认出的条件



To save the Amazon rain forest from destruction, it is
necessary to find a commercial profitable alternative to
logging.Harvesting the fruits and nuts of the rain forest.
however,is not a good alternative. To make harvesting
commercially profitable.The ecological interrelationships
of rain forest organisms would have to be transformed or
destroyed.
　
Which of the following, if true, gives the strongest support to the
argument above?

Market research surveys have established that over
　76 percent of the consumers who regularly purchase fruits
　and nuts harvested from a rain forest are not aware of
　the origin of those fruits and nuts.
The current level at which nuts in the Amazon rain
　forest are being harvested is already causing starvation
　among many species of birds and mammals that would
　otherwise have eaten the nuts.
Some companies harvesting rain forest fruits and nuts
　impose on their commercial clients a 5 percent environ-
　mental fee to restore logged areas in the rain forests.
Indigenous peoples in the Amazon rain forest receive
　only a subsistence-level income for harvesting nuts and
　for logging hardwood trees.
The harvesting of plant material for poisons,medicines,
　or foods has been part of the traditional culture of the
　rain forest peoples and has not noticeably damaged the rain
　forest.

答案：(B)

问题：下面哪一个，if true，最支持上面的论述？
读题：如果要使亚马逊热带雨林免于毁灭，必须找到一种与伐木具有同样商业利润的替代品，但是，采集雨林的水果和栗子并非良策，因为要使采集获得商业利润，就必然会改变或破坏雨林有机物的生态依存关系。
　
分析：支持达到效果为采集的确会改变或破坏雨林有机物的生态依存关系
　
A. 市场调查表明：经常购买雨林水果及栗子的人中，多于76%的人不知所买水果和栗子来自何方。
　
B. 目前对该雨林栗子的采集已经造成许多鸟类和哺乳类动物饿死，而它们本来是以栗子为生的。(生态系统被破坏)
　 　
C. 一些采集雨林水果、栗子的公司要求顾客交纳5%的环境费，用来恢复雨林中被砍伐的地区。
D. 住在亚马逊雨林的当地人从采集水果和栗子中以及伐木获得的收入仅够果腹。
E. 采集雨林植物来作毒药、药物和食物，一直都是雨林居民传统文化的一部分，并未明显破坏雨林生态。

Generic medicines contain the same active ingredients,
in the same quantity, as the original brand-name medicines
for which they are designed to be substituted. Nonetheless,
there are sometimes important differences in the effects
produced in a patient by generic medicines as compared to
the brand-name equivalents.
　
which of the following, if true, most helps to resolve
the seeming discrepancy described above?

When the patent on an original brand-name medicine
　expires, federal law permits the production of a generic
　version without further studies on the effectiveness of
　the active ingredients.
Some doctors prescribe only the brand-name versions
　of certain medicines, since they are unfamiliar with
　the generic equivalents.
The inactive ingredients and fillers, which differ
　in different versions of a medicine, can affect the rate
　at which the medicine is absorbed and its concentration
　in the bloodstream.
Because producers of generic medicines are not involved
　in research and development their products can be sold at
　lower prices.
Older persons, who are more likely to require pre-
　scription medicines, are more sensitive than younger
　persons are to slight variations in dosage levels.

答案：(C)

问题：下面哪一个，if true，最有助于解决以上差别?
读题：普通药与它们所要替代的原先的名牌药相比，含有同样活性的成分，并且药量相同, 但是，病人服用普通药与服用名牌药产生的效果比较起来有时却迥然不同。
　
分析：两者效果不同，含有的活性成分相同，但是一定具有其他的区别点。
　
a. 原有名牌药的专利到期后，联邦法规定无须对活性成分的有效性作进一步研究即可生产普通型的药。
　
c. 不同牌子的药中含有的非活性成分及配药不同，它们会影响药的吸收速度及药在血流中的浓度。
　　(说到了区别点)

　From a group of six economists―Sciffert, Tatlock, Velez,
Wong, Yurwit, and Zaharov―exactly three are to be selected
to appear as panelists on a television show about economics.
The selection is governed by the following conditions:
　
　Wong, or Zaharov, or both. must be selected.
　If Seiffert is selected. Velez must also be selected.
　Tatlock and Yurwit cannot both be selected.
Which of the following is a group of three economists
who can be on the panel together?
Sciffert, Tatlock, and Wong
Seiffert, Velez, and Yurwit
Seiffert Wong, and Zaharov
Tatlock, Wong, and Zaharov
Tatlock, Yurwit, and Zaharov

答案：(D)

If only one member of the pair Wong and Zaharov is on
the panel, which of the following must be on the panel?
Seiffert
Tatlock
Velez
Yurwit
Wong

答案：(C)

If Yurwit is on the panel which of the following is a
pair of economists neither of whom can be on the panel?
Seiffert and Tatlock
Seiffert and Zaharov
Tatlock and Velez
Tatlock and Wong
Tatlock and Zaharow

答案：(A)

If both Tatlock and Wong are on the panel, then the
panel must also include either
Seiffert or Velez
Seiffert or Yurwit
Stiffert or Zaharov
Velez or Yurwit
Velez or Zaharov

答案：(E)

If neither Yurwit nor Zaharov is to be on the panel
then what is the total number of groups any one of which
could be the group selected for the panel from among
the six economists?
One
Two
Three
Four
Five

答案：(B)
Advertisement:
　My five-year-old identical twins wear matching clothing.
I washed two of their soiled matching shirts, one in my
regular laundry detergent, and one in new WAVE laundry
detergent. The shirt washed in WAVE came out cleaner
than the other shirt, so WAVE cleans better than my
regular laundry detergent
　
Which of the following is an assumption on which the
argument in the advertisement above depends?

Five-year-old identical twins tend to soil their
　clothes more noticeably than do other children of the
　same age.
The shirt laundered in the regular laundry detergent
　was not significantly less clean than the other shirt
　before being laundered.
A soiled shirt laundered on a regular basis in the
　same laundry detergent will come out equally clean each
　time it is laundered.
Clothes washed in WAVE laundry detergent will come
　out cleaner than clothes washed in any other brand of
　laundry detergent
Most pairs of young identical twins tend to wear
　matching clothing.

答案：(B)

问题：下面哪一个是上面广告中的论述所基于的假设？
读题：我那五岁的孪生子穿着相同的衣服，我把他们两个弄脏的衬衫洗了，一件用普通的洗涤剂，另一件用新买的wave洗涤剂，洗完后发现用wave洗的衬衫要比另一件衬衫干净，所以说wave要比普通洗涤剂去污效果好。
　
分析：文中涉及了一个比较，得到结论：wave比普通洗涤剂好。
结论必须基于一个假设，这两件衣服有可比性。
　
A. 五岁的孪生子要比同龄的孩子更容易弄脏衣服。
B. 洗前用普通洗涤剂洗的衬衫不比另一件衬衫脏多少。
C. 通常情况下，一件脏衬衫用同一种洗涤剂洗时，每一次都洗得同样干净。


No ambitious politician will challenge an elected
public official running for reelection unless that
official appears vulnerable. Nonetheless, elected
public officials who do not appear vulnerable as they
attempt to win reelection rarely run unopposed.
　
If the statements above are true,which of the following
conclusions can be properly drawn from them?

If an elected official running for reelection appears
　vulnerable, that official's challengers will all be
　ambitious politicians.
Some elected officials running for reelection are
　challenged by people who are not ambitious politicians.
Elected officials running for reelection who do not
　appear vulnerable are themselves ambitious politicians.
A person who is not an ambitious politician cannot
　win an election contested by the current officeholder.
A politician's career will be seriously set back if
　the politician wages an unsuccessful campaign for elective
　office.

答案：(B)

问题：如果上面的陈述都是对的，下面那一个结论可以从上面推断出来？
读题：没有野心勃勃的政客向一位竞选连任的官员挑战，除非他貌似不堪一击，
尽管如此，那些并非貌似不堪一击的在任官员竞选连任时，很少有不被挑战的。
　
分析：原文中有两句话，第一句中unless是必要条件
　1、 野心勃勃的政客挑战 → 竞选连任的官员貌似不堪一击
（逆否命题）(非貌似不堪一击 → 野心勃勃的政客不向他挑战)
　
　2、 非貌似不堪一击 → 遇到挑战
　
联合起来得到有非野心勃勃的政客向他挑战
　
B.在对一些竞选连任的在职官员进行挑战的人中，有些人并非野心勃勃的政客。
C.那些竞选连任的在职官员若并非貌似怯弱，那么他们本身即为野心勃勃的政客。
D.若一个人本身并非野心勃勃的政客，那么在他与在职官员角逐的竞选中，就无法获胜。

Medical personnel who served in heavy combat in a
recent war-even those who escaped physical injury-now
have lower incomes and higher divorce rates, and score
lower on psychological profiles measuring general
happiness, than medical personnel who served in less
stressful settings during that war. This evidence
demonstrates that exposure to heavy-combat situations
produces serious adverse effects, even among those who
suffered no physical harm.
　
Which of the following, if true, most strengthens the
conclusion drawn above?

The medical personnel who served in heavy combat had
　completed significantly less schooling prior to military
　service than had other medical personnel.
The medical personnel who served in heavy combat
　tended to be younger at the time of their entry into
　military service than were other medical personnel.
Parents of medical personnel who served in heavy
　combat show no significant difference in incomes,divorce
　rates,or general happiness from parents of other medical
　personnel.
Income levels, divorce rates, and levels of general
　happiness are the same for the medical personnel who
　served in heavy combat as they are for construction
　workers.
Medical personnel who served in heavy combat in an
　earlier war show no significant difference in incomes,
　divorce rates, or general happiness from other medical
　personnel who served in that war.

答案：(C)

问题：下面哪一个，if true，最支持上面的结论？
读题：服务于重大战役的医疗人员 ―― 甚至那些没有受伤的医疗人员比那些不那么有压力的医疗人员,现在有较低的收入，较高的离婚率，并且在测量一般快乐的心理侧面图得分低。这个证据表明对重大战争情况的暴露产生了严重的不利影响，甚至是对那些没有受到物理伤害的人。
　
分析：论据是一个事实，服务于重大战役的医疗人员比不那么有压力的医疗人员有较低收入、离婚率高等情况。结论是对重大战争情况的暴露产生了严重的不利影响(这也是原文中比较涉及的唯一区别点) 结论对事实做了一种解释。
　
此类支持形式为：
1、没有其他的原因来说明为什么服务于重大战役的医疗人员比不那么有压力的医疗人员有较差的状况。
2、直接说那些较差的状况和对重大战争情况暴露两者之间的关系
　
c. 服务于重大战役的医疗人员的父母与其他医疗人员的父母在收入、离婚率和快乐方面是没有显著区别的（利用了assumption的形式，遗传不起作用，最好地支持确实是环境起了作用）
　
e. 在上一次战争中，服务于重大战役的医疗人员与其他医疗人员没有显著不同（上一次没有这样的情况，可以作为反对，注意答案不需要充分性）

No one can be licensed as an electrician in Parker
County without first completing a certain course in
electrical safety procedures. All students majoring in
computer technology at Parker County Technical College
must complete that course before graduating. Therefore,
any of the college's graduates in computer technology
can be licensed as an electrician in Parker County.
　
The reasoning in the argument above is open to
question because the argument has not established
that

everyone who has completed the course in electrical
　safety procedures is equally knowledgeable about such
　procedures
all students majoring in computer technology who
　complete the course in electrical safety procedures at
　Parker County Technical College eventually graduate
completion of a course in electrical safety procedures
　is all that is necessary for a person to be licensed as
　an electrician in Parker County
the only way for a person to become knowledgeable
　about electrical safety procedures is to take a course
　in those procedures
the only students at Parker County Technical College
　who are eligible to take the course in electrical safety
　procedures are majoring in computer technology

答案：(C)

问题：上述推理有问题，因为论述没有建立―― 这种问法其实也就是论述所基于的假设）
读题：1、在Parker县只有先完成电子安全程序方面的某门课程才可能获得电工证书。
　　　2、Parker 县技术学院计算机技术专业的所有学生毕业前都必须完成这门课，
所以，该院毕业于计算机技术专业的任何一个学生都能够获得电工证书。
　
分析：第一句话，获得电工证书→完成课程
　　　第二句话，毕业学生　→　完成课程
　　　而最后一句话得到结论为：毕业学生→获得电工证书
　　　很显然，结论要成立的话，必须有完成课程 → 获得电工证书成立
　
B. 计算机专业所有完成课程的学生最后都毕业了
C. 完成电子安全程序方面的某门课是学生获得Parker县证书的所有的必要条件
　（完成电子安全程序方面的某门课程是所有必要条件的话，
　　那么 完成课程 → 获得电工证书 能够成立）
　
D. 一个人在电子安全程序方面变得有学问的唯一方法是在那些程序方面选择一门课
E. Parker技术学院有资格选修电子安全程序方面课程的学生仅限于计算机技术专业。

At a film festival, six films--P, Q, R, S, V. and X-- are being presented
over three nights-Wednesday,Thursday, and Friday. On each of these nights,
there will be an early showing and a late showing. Each film will be
presented exactly once, and exactly one film will be presented at each
showing. The following conditions also govern the showing of the six
films:
　Q must be presented at an early showing
　On the night that Q is presented, the other movie presented
　　must be either P or R or S.
　P and V cannot be presented on the same night as each other.
　S must be presented on some night after the night on which R
　　is presented.
Which of the following could be the schedule of showing for
the film festival?
　　　Wed. 　Thurs. 　Fri.
Early: P V X 　
Late: Q R S
Early: Q P S
Late: R V X
Early: Q R P
Late: S V X
Early: Q R S
Late: P V X
Early: Q R X
Late: V P S

答案：(D)

Which of the following CANNOT be presented on
Wednesday?
Q
R
S
V
X

答案：(C)


If V is presented at the early showing on Wednesday
and X is presented at the late showing on Friday, which
of the following can be true?
P is presented at the early showing on Thursday.
Q is presented at the early showing on Friday.
R is presented at the early showing on Thursday
S is presented at the late showing on Wednesday
S is preserved at the early showing on Friday.

答案：(E)

If Q presented on the night before the night on which
R is presented, which of the following must be true?
P is presented at the late showing on Wednesday.
R is presented at the late showing on Thursday.
S is presented at the early showing on Friday.
V is presented at the late showing on Wednesday.
X is presented at the early showing on Friday.

答案：(A)

If the films Presented On Thursday are S and X not
necessarily in that Order, which of the following must
be true?
P is presented at the late showing on Friday.
Q is presented at the early showing on Wednesday.
R is presented at the late showing on Wednesday.
S is presented at the late showing on Thursday.
V is presented at the early showing on Friday.

答案：(A)

Each of seven authors--H, J, M, P, Q, S, and T--is featured as a subject
for discussion in at least one of exactly four consecutive lectures. The
following conditions govern the assignment of the authors to the lectures
in which they are featured:
　Each lecture must feature exactly two of the authors, and no
　　author can be featured in any two consecutive lectures.
　J and P cannot be featured in the same lecture as each other.
　If either H or S is featured in a lecture, both H and S must be
　　featured in that lecture.
　A lecture cannot feature S unless it is immediately followed
　　by a lecture featuring T.
　A lecture cannot feature T unless it is immediately followed
　　by a lecture featuring J.
Which of the following is an acceptable assignment
of authors to the lectures in which they are featured,
in order from the first lecture to the fourth lecture?
　　　　First Second Third Fourth
H, S P, T J, M M, P 　
H, S P, T J, M P, Q
H, S Q, T J, P M, Q
H, S Q, T M, P J, Q
Q, S H, T J, M P, Q

答案：(B)
读题：7个作者H、J、M、P、Q、S、T，每人至少在4个连续的演讲中参加一场讨论。
写条件：
1、Each 2,～Con （表示每个演讲有exactly2个作者，没有人在连续的2个演讲）
2、J≠P （表示J和P不在同一个演讲中）
3、H=S （表示H、S必须在同一个演讲中）
　　4、S→ST （表示一个演讲中有S，则在紧随其后的演讲中有T）
　　5、T→TJ （表示一个演讲中有T，则在紧随其后的演讲中有J）
　
条件总结：
*1、读题时注意到，第一行的第一个词是Each，表示每个人都必须参加。
一个4个lecture,而条件1有Each lecture 2个人，则2×4=8 个人。
所以7个人中有1人参加2个lecture，其余6人只参加1个lecture，当然从这里还可
以进一步结合条件3，H=S得，H,S只参加1个lecture
　
*2、由条件4、5得，STJ连续
再加上条件3得，
H
S T J
　 　
*3、一共4个位置，则马上把题目可以分为2种情况

　 　
到此为止，下面6个小题已不费吹灰之力。
　 　
其实第一步是我们通常的数字总结。
第二步是具有相同元素的条件之间的总结。
第三步是考虑到位置个数和连续之间的关系。

If H is Featured in the first lecture, which of the
following must be featured in the third lecture?
H
J
M
P
T

答案：(B)
读题：7个作者H、J、M、P、Q、S、T，每人至少在4个连续的演讲中参加一场讨论。
写条件：
1、Each 2,～Con （表示每个演讲有exactly2个作者，没有人在连续的2个演讲）
2、J≠P （表示J和P不在同一个演讲中）
3、H=S （表示H、S必须在同一个演讲中）
　　4、S→ST （表示一个演讲中有S，则在紧随其后的演讲中有T）
　　5、T→TJ （表示一个演讲中有T，则在紧随其后的演讲中有J）
　
条件总结：
*1、读题时注意到，第一行的第一个词是Each，表示每个人都必须参加。
一个4个lecture,而条件1有Each lecture 2个人，则2×4=8 个人。
所以7个人中有1人参加2个lecture，其余6人只参加1个lecture，当然从这里还可
以进一步结合条件3，H=S得，H,S只参加1个lecture
　
*2、由条件4、5得，STJ连续
再加上条件3得，
H
S T J
　 　
*3、一共4个位置，则马上把题目可以分为2种情况

到此为止，下面6个小题已不费吹灰之力。
　 　
其实第一步是我们通常的数字总结。
第二步是具有相同元素的条件之间的总结。
第三步是考虑到位置个数和连续之间的关系。

If H is featured in the first and Q is featured in the
second lecture, which of the following must be featured in
the fourth lecture?
H
J
M
P
T

答案：(D)
读题：7个作者H、J、M、P、Q、S、T，每人至少在4个连续的演讲中参加一场讨论。
写条件：
1、Each 2,～Con （表示每个演讲有exactly2个作者，没有人在连续的2个演讲）
2、J≠P （表示J和P不在同一个演讲中）
3、H=S （表示H、S必须在同一个演讲中）
　　4、S→ST （表示一个演讲中有S，则在紧随其后的演讲中有T）
　　5、T→TJ （表示一个演讲中有T，则在紧随其后的演讲中有J）
　
条件总结：
*1、读题时注意到，第一行的第一个词是Each，表示每个人都必须参加。
一个4个lecture,而条件1有Each lecture 2个人，则2×4=8 个人。
所以7个人中有1人参加2个lecture，其余6人只参加1个lecture，当然从这里还可
以进一步结合条件3，H=S得，H,S只参加1个lecture
　
*2、由条件4、5得，STJ连续
再加上条件3得，
H
S T J
　 　
*3、一共4个位置，则马上把题目可以分为2种情况

到此为止，下面6个小题已不费吹灰之力。
　 　
其实第一步是我们通常的数字总结。
第二步是具有相同元素的条件之间的总结。
第三步是考虑到位置个数和连续之间的关系。

Which of the following is a pair of authors who can be
featured in the same lecture as each other?
H and M
J and S
J and T
M and Q
S and T

答案：(D)
读题：7个作者H、J、M、P、Q、S、T，每人至少在4个连续的演讲中参加一场讨论。
写条件：
1、Each 2,～Con （表示每个演讲有exactly2个作者，没有人在连续的2个演讲）
2、J≠P （表示J和P不在同一个演讲中）
3、H=S （表示H、S必须在同一个演讲中）
　　4、S→ST （表示一个演讲中有S，则在紧随其后的演讲中有T）
　　5、T→TJ （表示一个演讲中有T，则在紧随其后的演讲中有J）
　
条件总结：
*1、读题时注意到，第一行的第一个词是Each，表示每个人都必须参加。
一个4个lecture,而条件1有Each lecture 2个人，则2×4=8 个人。
所以7个人中有1人参加2个lecture，其余6人只参加1个lecture，当然从这里还可
以进一步结合条件3，H=S得，H,S只参加1个lecture
　
*2、由条件4、5得，STJ连续
再加上条件3得，
H
S T J
　 　
*3、一共4个位置，则马上把题目可以分为2种情况

到此为止，下面6个小题已不费吹灰之力。
　 　
其实第一步是我们通常的数字总结。
第二步是具有相同元素的条件之间的总结。
第三步是考虑到位置个数和连续之间的关系。

If an author who is featured in the first lecture is
also featured in the fourth lecture, which of the following
must be true?
H is featured in the second lecture.
M is featured in the fourth lecture.
P is featured in the third lecture.
Q is featured in the first lecture.
T is featured in the fourth lecture.

答案：(A)
读题：7个作者H、J、M、P、Q、S、T，每人至少在4个连续的演讲中参加一场讨论。
写条件：
1、Each 2,～Con （表示每个演讲有exactly2个作者，没有人在连续的2个演讲）
2、J≠P （表示J和P不在同一个演讲中）
3、H=S （表示H、S必须在同一个演讲中）
　　4、S→ST （表示一个演讲中有S，则在紧随其后的演讲中有T）
　　5、T→TJ （表示一个演讲中有T，则在紧随其后的演讲中有J）
　
条件总结：
*1、读题时注意到，第一行的第一个词是Each，表示每个人都必须参加。
一个4个lecture,而条件1有Each lecture 2个人，则2×4=8 个人。
所以7个人中有1人参加2个lecture，其余6人只参加1个lecture，当然从这里还可
以进一步结合条件3，H=S得，H,S只参加1个lecture
　
*2、由条件4、5得，STJ连续
再加上条件3得，
H
S T J
　 　
*3、一共4个位置，则马上把题目可以分为2种情况

到此为止，下面6个小题已不费吹灰之力。
　 　
其实第一步是我们通常的数字总结。
第二步是具有相同元素的条件之间的总结。
第三步是考虑到位置个数和连续之间的关系。

If T is featured in the second lecture, which of the
following can be featured in the third lecture?
H
M
P
S
T

答案：(B)
读题：7个作者H、J、M、P、Q、S、T，每人至少在4个连续的演讲中参加一场讨论。
写条件：
1、Each 2,～Con （表示每个演讲有exactly2个作者，没有人在连续的2个演讲）
2、J≠P （表示J和P不在同一个演讲中）
3、H=S （表示H、S必须在同一个演讲中）
　　4、S→ST （表示一个演讲中有S，则在紧随其后的演讲中有T）
　　5、T→TJ （表示一个演讲中有T，则在紧随其后的演讲中有J）
　
条件总结：
*1、读题时注意到，第一行的第一个词是Each，表示每个人都必须参加。
一个4个lecture,而条件1有Each lecture 2个人，则2×4=8 个人。
所以7个人中有1人参加2个lecture，其余6人只参加1个lecture，当然从这里还可
以进一步结合条件3，H=S得，H,S只参加1个lecture
　
*2、由条件4、5得，STJ连续
再加上条件3得，
H
S T J
　 　
*3、一共4个位置，则马上把题目可以分为2种情况

到此为止，下面6个小题已不费吹灰之力。
　 　
其实第一步是我们通常的数字总结。
第二步是具有相同元素的条件之间的总结。
第三步是考虑到位置个数和连续之间的关系。



Mary:Venice's situation should not be ignored, Its economic
survival depends on maintaining its industries and thereby
providing revenue and jobs for its inhabitants. Yet its
physical survival depends on eliminating industrial
pollution, which threatens its buildings and their
foundations. Unfortunately, its industries inevitably
produce pollution.
　
If Mary's claims are all true, they most strongly support
which of the following?

Venice's economic base has deteriorated in the recent
　past.
Venice will inevitably suffer economic or physical
　decay.
Venice's buildings and their foundations are threatened
　only by pollution.
The industries generating the pollution that threatens
　Venice's buildings and their foundations are primarily
　chemical companies.
The quality of life in Venice depends only on its
　economic and physical environment.

答案：(B)

问题：如果Mary的宣称都正确，它们最支持下面哪一个？
读题： Mary: Venice 的形势实在不容忽视。该市的经济生存依赖于保持工业为本市政府提供税收，为居民提供工作机会，而其生态延续则依赖于消除工业污染，因为污染已威胁到城市房屋及其地基，不幸的是，工业不可避免要产生污染。
　　
分析：经济生存依赖于保持工业
　　　生态延续则依赖于消除工业污染，污染威胁环境
　　　看来经济和生态是矛盾的
　　
A. 在过去的几年中Venice的经济状况不断恶化。
B. Venice将不可避免地遭受经济或生态恶化。
C. Venice的建筑和地基仅仅被污染所威胁
D. 那些造成污染从而威胁城市房屋及其地基的工业主要是化学公司。
E. Venice的生活质量仅仅依赖于经济和物理环境

Radioactive radon gas emanating from rock such as
granite puts inhabitants of houses built on such rock
at greater risk of lung cancer the longer the inhabitants
are exposed. Protective steps should be taken if radon
measurements exceed 4 picocuries per liter, this recommend-
ation is based on 70 years of occupancy by any one person.
　
If a 65-year-old homeowner concludes from the information
above that radon testing for the new home she has purchased
will not be necessary, then each of the following, if true,
weakens the homeowner's argument EXCEPT:

Houses in which the homeowner previously lived were in
　an area where elevated radon levels have been found.
Houses near the homeowner's new home have radon levels
　much higher than the 4 picocuries per liter threshold,
　levels that require immediate action to reduce exposure
　to any occupants.
The homeowner's granddaughter, who is eventually to
　inherit the new house. Now lives there with her children.
The homeowner smokes cigarettes, and smoking increases
　the radon-exposure risks over those given in the information.
The strata underlying the homeowner's new home are
　known to be of rock different from the kinds from which
　radon emanates.

答案：(E)

问题：如果一位65岁的住户从以上信息得出结论，认为无须检测她刚买的新居里的radon
　　　浓度，下面何项最能削弱她的理由，EXCEPT：
　　　（表示其中有四个反对）
读题：从大理石中散发的放射性radon气体使建在这种石头上的房屋的居民面临这样的危险：住的时间越长，得癌症的危险性越大。所以，一旦radon的测量超过每升4 picocuries就应该采取措施，这项建议主要基于任何一个人70年的居住。
　　
A. 房屋拥有者原来就住在一个radon浓度颇高的地区。
　
B. 房屋拥有者新家附近的房屋里，radon的浓度大大高于每升4 picocuries的最高限度，因此需要尽快采取措施减少该气体对任何居民的影响。
C. 房屋拥有者的孙女最终将继承那个窝子，现在和她的孩子们一起住在那里
D. 房屋拥有者抽烟，而抽烟增加了置身于radon气体的风险。
E. 房屋拥有者的新居下面的地层与那种散发radon气体的石头完全不同。（说明新居里不一定有radon气体,无需检测）

　The toxin produced by certain marine snails contains
various proteins, one of which. When injected into mice,
made mice aged two weeks or younger fall asleep and made
older mice run for hiding places.
　When mice are suddenly seriously threatened, very young
ones react by staying perfectly still, whereas older ones
run away.
　
The facts stated above provide the strongest support for
which of the following working hypotheses?

The reaction of mice to sudden, serious threats is
　triggered by a chemical produced by the body, and this
　chemical is similar to the protein that was injected into
　the mice.
The protein contained snail toxin that was injected
　into the mice ordinarily has the primary function of
　protecting snails by inducing in those snails complete
　immobility.
The protein that was injected into the mice would
　have made the mature mice fall asleep, too, if they had
　been injected with larger doses.
Very young mice are as likely to be exposed to sudden
　serious threats as are older mice.
Very young mice are not developed enough to deal
　appropriately with even the stimuli that they are most
　likely to encounter.

答案：(A)