1、“A country mile”是什么意思？

Question:
请问“a country mile”是什么意思？
Answer:
一段很长的距离

2、“三面梳妆镜”用英语怎么说？

Question:
请问“三面梳妆镜”用英语怎么说？
Answer:
3-section mirror

3、“融资渠道”用英语怎么说？

Question:
请问“融资渠道”用英语怎么说？
Answer:
financing channels

4、“前途远大”用英语怎么说？

Question:
请问“前途远大”用英语怎么说？
Answer:
have the world before one

5、“内讧”用英语怎么说？

Question:
请问“内讧”用英语怎么说？
Answer:
faction

6、“目标管理”用英语怎么说呢？

Question:
请问“目标管理”用英语怎么说呢？
Answer:
MBO (Management by objective)

7、“面值”用英语怎么说？

Question:
请问“面值”用英语怎么说？
Answer:
face value

8、“买方市场”用英语怎么说？

Question:
请问“买方市场”用英语怎么说？
Answer:
the buyer's market

9、“埋头苦干”用英语怎么说？

Question:
请问“埋头苦干”用英语怎么说？
Answer:
keep one's nose to the grindstone

10、“马马虎虎”用英语怎么说？

Question:
请问“马马虎虎”用英语怎么说?
Answer:
careless
just so-so
not so bad

11、“流水车间”用英语怎么说呢？

Question:
请问“流水车间”用英语怎么说呢？
Answer:
Flow Shop

12、“劣质工程”用英语怎么说呢？

Question:
请问“劣质工程”用英语怎么说呢？
Answer:
shoddy engineering

13、“进口许可”用英语怎么说呢？

Question:
请问“进口许可”用英语怎么说呢？
Answer:
import licensing

14、“金融中介”用英语怎么说？

Question:
请问“金融中介”用英语怎么说？
Answer:
financial intermediary

15、“解除劳动关系”用英语怎么说？

Question:
请问“解除劳动关系”用英语怎么说？
Answer:
sever labor relation

16、“检举告发”用英语怎么说？

Question:
请问“检举告发”用英语怎么说？
Answer:
blow the whistle

17、“交叉报复”用英语怎么说呢？

Question:
请问“交叉报复”用英语怎么说呢？
Answer:
cross retaliation

18、“基础教育”用英语怎么说？

Question:
请问“基础教育”用英语怎么说？
Answer:
foundation

19、“基本生活费”用英语怎么说？

Question:
请问“基本生活费”用英语怎么说？
Answer:
basic allowance

20、“货币市场”用英语怎么说？

Question:
请问“货币市场”用英语怎么说？
Answer:
money market

21、“婚纱”用英语怎么说？

Question:
请问“婚纱”用英语怎么说？
Answer:
wedding dress

22、“化妆水”用英语怎么说？

Question:
请问“化妆水”用英语怎么说？
Answer:
toner

23、“过度开垦”用英语怎么说呢？

Question:
请问“过度开垦”用英语怎么说呢？
Answer:
excess reclamation

24、“国库券”用英语怎么说？

Question:
请问“国库券”用英语怎么说？
Answer:
treasury bills

25、“国际储备”用英语怎么说？

Question:
请问“国际储备”用英语怎么说？
Answer:
international reserve

26、“固定汇率”用英语怎么说？

Question:
请问“固定汇率”用英语怎么说？
Answer:
fixed exchange rate

27、“古玩柜”用英语怎么说？

Question:
请问“古玩柜”用英语怎么说？
Answer:
curios cabinet

28、“公平待遇”用英语怎么说？

Question:
请问“公平待遇”用英语怎么说？
Answer:
a fair shake

29、“工程机械”用英语怎么说？

Question:
请问“工程机械”用英语怎么说？
Answer:
construction machinery

30、“跟踪审计”用英语怎么说？

Question:
请问“跟踪审计”用英语怎么说？
Answer:
foolow-up auditing

31、“敷衍搪塞”用英语怎么说？

Question:
请问“敷衍搪塞”用英语怎么说？
Answer:
give someone the runaround

32、“风险投资”用英语怎么说呢？

Question:
请问“风险投资”用英语怎么说呢？
Answer:
risk investment

33、“非盈利性组织”用英语怎么说？

Question:
请问“非盈利性组织”用英语怎么说？
Answer:
not-for-profit cooperative

34、“防洪工程”用英语怎么说？

Question:
请问“防洪工程”用英语怎么说？
Answer:
flood-prevention project

35、“法律制裁”用英语怎么说？

Question:
请问“法律制裁”用英语怎么说？
Answer:
legal sanction

36、“断断续续”用英语怎么说？

Question:
请问“断断续续”用英语怎么说？
Answer:
be off and on

37、“电子专业”用英语怎么说？

Question:
请问“电子专业”用英语怎么说？
Answer:
electronics

38、“电子银行”用英语怎么说？

Question:
请问“电子银行”用英语怎么说？
Answer:
electronic banking

39、“电算会计”用英语怎么说？

Question:
请问“电算会计”用英语怎么说？
Answer:
Electronic Accounting

40、“第三产业”用英语怎么说？

Question:
请问“第三产业”用英语怎么说？
Answer:
third/tertiary industry,service sector,third sequence of enterprises

41、“大吵大闹”用英语怎么说？

Question:
请问“大吵大闹”用英语怎么说？
Answer:
yell bloody murder

42、“磁悬浮列车”英语怎么说？

Question:
Could you tell me how to express“磁悬浮列车”in English？
Answer:
maglev or aero train

43、“出口补贴”用英语怎么说呢？

Question:
请问“出口补贴”用英语怎么说呢？
Answer:
export subsidy

44、“城市节拍”用英语怎么说？

Question:
请问“城市节拍”用英语怎么说？
Answer:
beat bites

45、“财务总裁”用英语怎么说呢？

Question:
请问“财务总裁”用英语怎么说呢？
Answer:
CFO (Chief Financial Officer)

46、“财务清算”用英语怎么说？

Question:
请问“财务清算”用英语怎么说？
Answer:
financial settlement

47、“不见不散”用英语怎么说？

Question:
请问“不见不散”用英语怎么说？
Answer:
Be there or be square

48、“背黑锅”用英语怎么说？

Question:
请问“背黑锅”用英语怎么说？
Answer:
hold the bag

49、“保险业”用英语怎么说？

Question:
请问“保险业”用英语怎么说？
Answer:
the insurance industry

50、“白费力气”用英语怎么说？

Question:
请问“白费力气”用英语怎么说？
Answer:
plough the air

51、“mind act upon mind”什么意思？

“mind act upon mind”什么意思？
可以翻译成：心心相映

52、“商业银行”用英语怎么说？

Question:
请问“商业银行”用英语怎么说？
Answer:
commercial banks