1、“周期盘点”用英语怎么说呢？

Question:
请问“周期盘点”用英语怎么说呢？
Answer:
Cycle Counting

2、请问“零库存”用英语怎么说呢？

Question:
请问“零库存”用英语怎么说呢？
Answer:
Zero Inventories

3、请问“粮食仓库”用英语怎么说？

Question:
请问“粮食仓库”用英语怎么说？
Answer:
grain depot

4、请问“刻录机”用英语怎么说？

Question:
请问“刻录机”用英语怎么说？
Answer:
burner

5、请问“胡说八道”用英语怎么说？

Question:
请问“胡说八道”用英语怎么说？
Answer:
shooting from the hip

6、请问“刮目相看”用英语怎么说？

Question:
请问“刮目相看”用英语怎么说？
Answer:
Sit up and take notice

7、请问“粉饼”用英语怎么说？

Question:
请问“粉饼”用英语怎么说？
Answer:
pressed powder

8、请问“纺织专科学校”怎么说？

Question:
请问“纺织专科学校”用英语怎么说？
Answer:
Textile college or institute

9、请问“兜风”用英语怎么说呢？

Answer:
joy ride

10、请问“得罪某人”用英语怎么说？

Question:
请问“得罪某人”用英语怎么说？
Answer:
get in Dutch with someone

11、请问“贷款”用英文怎么说？

hi karen
贷款(短语)
provide a loan
extend credit to

12、请问“打嗝”用英语怎么说？

Question:
请问“打嗝”用英语怎么说？
Answer:
make a belch

13、请问“吃闭门羹”用英语怎么说？

Question:
请问“吃闭门羹”用英语怎么说？
Answer:
to a locked door

14、请问“便宜没好货”英语怎么说？

请问“便宜没好货”英语怎么说？
Answer:
Some bargain it is!

15、“资本市场”用英语怎么说？

Question:
请问“资本市场”用英语怎么说？
Answer:
capital market

16、请问“你真幸运”英语怎么说？

请问“你真幸运”英语怎么说？
God is shining on you.

17、“生活很富裕”用英语怎么说？

Question:
请问“生活很富裕”用英语怎么说？
Answer:
be well fixed

18、“十进制”用英语怎么说？

Question:
请问“十进制”用英语怎么说？
Answer:
decimal system

19、“四舍五入”用英语怎么说？

Question:
请问“四舍五入”用英语怎么说？
Answer:
round

20、“素食者”应该怎么说呢？

Question:
词典上说纯的素食主义者是vegan(只要是动物的副产品都不吃),那吃蛋和牛奶的“素食者”应该怎么说呢?
Answer:
vegetarian

21、“损耗系数”用英语怎么说呢？

Question:
请问“损耗系数”用英语怎么说呢？
Answer:
Shrinkage Factor

22、“昙花一现”用英语怎么说？

Question:
请问“昙花一现”用英语怎么说？
Answer:
a flash in the pan

23、“团队精神”用英语怎么说？

Question:
请问“团队精神”用英语怎么说？
Answer:
team spirit

24、“无形资产”用英语怎么说？

Question:
请问“无形资产”用英语怎么说？
Answer:
intangible assets

25、“五岳”用英语怎么说？

Question:
请问“五岳”用英语怎么说？
Answer:
the five sacred mountains

26、“物料清单”用英语怎么说呢？

Question:
请问“物料清单”用英语怎么说呢？
Answer:
Bill of Material (BOM)

27、“物流中心”用英语怎么说？

Question:
请问“物流中心”用英语怎么说？
Answer:
Logistics center

28、“现场直播”用英语怎么说？

Question:
请问“现场直播”用英语怎么说？
Answer:
you can say live broadcasting or just live.

29、“信用合作社”用英语怎么说？

Question:
请问“信用合作社”用英语怎么说？
Answer:
credit union

30、“性格开朗”用英语怎么说？

Question:
请问“性格开朗”用英语怎么说？
Answer:
sanguine

31、“义务教育”用英语怎么说？

Question:
请问“义务教育”用英语怎么说？
Answer:
compulsory education

32、“应收帐款”用英语怎么说呢？

Question:
请问“应收帐款”用英语怎么说呢？
Answer:
A/R (Accounts Receivable)

33、“有形损耗”用英语怎么说？

Question:
请问“有形损耗”用英语怎么说？
Answer:
Tangible loss

34、“政府采购”用英语怎么说呢？

Question:
请问“政府采购”用英语怎么说呢？
Answer:
government procurement

35、“职业道德”用英语怎么说？

Question:
请问“职业道德”用英语怎么说？
Answer:
professional ethic

36、“指甲油”用英语怎么说？

Question:
请问“指甲油”用英语怎么说？
Answer:
nail polish

37、“指控”用英语怎么说？

Question:
请问“指控”用英语怎么说？
Answer:
charge somebody with

38、“智力密集型”用英语怎么说？

Question:
请问“智力密集型”用英语怎么说？
Answer:
concentration of brain power; knowledge-intensive

39、“滞销商品”用英语怎么说？

Question:
请问“滞销商品”用英语怎么说？
Answer:
a drug on the market

40、“中美合资”用英语怎么说？

Question:
请问“中美合资”用英语怎么说？
Answer:
Sino-American Joint Venture

41、“社会保险机构”英语怎么说？

Question:
请问“社会保险机构”用英语怎么说？
Answer:
social security institution

42、请问“派工单”用英语怎么说呢？

Question:
请问“派工单”用英语怎么说呢？
Answer:
Dispatch List

43、请问“牵线搭桥”用英语怎么说？

Question:
请问“牵线搭桥”用英语怎么说？
Answer:
pull the strings

44、请问“敲竹杠”用英语怎么说？

Question:
请问“敲竹杠”用英语怎么说？
Answer:
a clip joint

45、请问“熟能生巧”英语怎么说？

请问“熟能生巧”英语怎么说？
practice makes perfect.

46、请问“网民”用英语怎么说？

Question:
请问“网民”用英语怎么说？
Answer:
netizen(net citizen)

47、请问“小菜一碟”英语怎么说？

请问“小菜一碟”英语怎么说？
How do you say“小菜一碟”in English？
a piece of cake
   
48、请问“心怀叵测”用英语怎么说？

Question:
请问“心怀叵测”用英语怎么说？
Answer:
have an ax to grind

49、请问“一根筋”用英语怎么说？

Question:
请问“一根筋”用英语怎么说？
Answer:
one track-minded

50、请问“总经理秘书”怎么说？

Question:
请问“总经理秘书”用英语怎么说?
Answer:
the secretary of general manager

51、请问under below beneath underneath的区别.

under 范围比较大，包括有间隔和没有间隔
below 表示有间隔
beneath 表示没有间隔

53、怎样区别现在完成时和一般过去时

   我对现在完成时和一般过去时的区别不太理解，什么时侯用一般过去时，什么时侯用现在完成时？
   一般过去式只是表示事情发生在过去，陈述一个事实，它可以和确定的表示过去的时间
   状语如：last night, in 1999, three days ago等连用。
   而现在完成时表示某一完成的动作对现在造成的影响或结果，强调的是现在的情况，所以它不能和确定的表示过去的时间状语连用。   如： We have seen that film. 我们已看过那部电影。
   对现在造成的影响是我们对影片已有所了解。
   We saw the film last night. 昨天晚上我们看了那部电影。
   只说明昨天晚上看电影这一事实。
   
54、紫罗兰的英语是什么？

紫罗兰的英语是什么？
johnny-jump-up violet