2000年注册会计师统一考试--《审计》试题、答案及依据 

一、单项选择题
1.在终结审计之前对控制风险的最终评估水平，如与其初步评估结论不一致，注册会计师应当()。
A.重新了解内部控制
B.重新执行符合性测试
C.重新确定重要性水平和可接受审计风险水平
D.考虑是否追加相应的审计程序
答案：D依据：《审计》教材第217页。
2.乙注册会计师为查明导致B公司会计报表严重失实的错误与舞弊，应主要实施()。
A.分析性复核程序B.符合性测试程序
C.实质性测试程序D.穿行测试程序
答案：依据：《审计》教材第115页。
3.甲注册会计师审计W公司1999年度会计报表时，将其交易和账户划分为销售与收款循环、购货与付款循环、生产循环、筹资与投资循环。在一般情况下，甲应将应付工资及应付福利费项目划入()。
A.销售与收款循环B.购货与付款循环C.生产循环D.筹资与投资循环
答案：C依据：《审计》教材第290页。
4.下列各项中，属于生产成本审计实质性测试程序的是()。
A.对成本进行分析性复核
B.审查有关凭证是否经过适当审批
C.审查有关记账凭证是否附有原始凭证，以及这些原始凭证的顺序编号是否完整
D.询问和观察存货的盘点及接触、审批程序
答案：A依据：《审计》教材第373页。
5.丙会计师事务所与D公司于2000年1月20日签订的1999年度会计报表审计业务约定书，作为审计档案，应当()。
A.至少保存至2001年B.至少保存至2005年
C.至少保存至2010年D.长期保存
答案：D依据：《审计》教材第172、180页。
6.注册会计师执行会计报表审计业务获取的下列审计证据中，可靠性最强的是()。
A.购货发票B.销货发票C.采购订货单副本D.应收账款函证回函
答案：D依据：《审计》教材第160页。
7.注册会计师运用分层抽样方法的主要目的是为了()。
A.减少样本的非抽样风险
B.决定审计对象总体特征的正确发生率
C.审计可能有较大错误的项目，并减少样本量
D.无偏见地选取样本项目
答案：C依据：《审计》教材第268页。
8.注册会计师对被审计单位实施销货业务的截止测试，其主要目的是为了检查()。
A.年底应收账款的真实性　B.是否存在过多的销货折扣
C.销货业务的入账时间是否正确D.销货退回是否已经核准
答案：C依据：《审计》教材第311页。
9.对大额逾期应收账款如无法获取询证函回函，则注册会计师应()。
A.审查所审计期间应收账款回收情况
B.了解大额应收账款客户的信用情况
C.审查与销货有关的销售订单、发票、发运凭证等文件
D.提请被审计单位提高坏账准备提取比例
答案：C依据：《审计》教材第318页。
10.注册会计师认为被审计单位固定资产折旧计提不足的迹象是()。
A.经常发生大额的固定资产清理损失B.累计折旧与固定资产原值的比率较大
C.提取折旧的固定资产账面价值庞大D.固定资产保险额大于其账面价值
答案：A依据：《审计》教材第352―366页。
11.在编制审计计划时，注册会计师应当对重要性水平作出初步判断，以便确定()。
A.所需审计证据的数量B.可容忍误差C.初步审计策略D.审计意见类型
答案：A依据：《审计》教材第204页。
12.监盘库存现金是注册会计师证实资产负债表所列现金是否存在的一项重要程序，被审计单位必须参加盘点的人员是()。
A.会计主管人员和内部审计人员B.出纳员和会计主管人员
C.现金出纳员和银行出纳员D.出纳员和内部审计人员
答案：B依据：《审计》教材第409页。
13.注册会计师对被审计单位年度会计报表审计时，应关注其财务危机。下列各种迹象中，属于财务危机的是()。
A.会计主管人员离职且无人替代B.失去主要市场、特许权或主要供应商
C.人力资源或重要原材料短缺D.存在大量不良资产且长期未作处理
答案：D依据：《审计》教材第502页。
14.甲注册会计师于2000年1月28日开始对A公司1999年度会计报表进行审计，2月18日完成外勤审计工作，2月22日完成审计报告，并于2月23日将审计报告送交A公司。则A公司管理当局声明书的日期通常应当为()。
A.2000年1月28日B.2000年2月18日
C.2000年2月22日D.2000年2月23日
答案：B依据：《审计》教材第513页。
15.当注册会计师与被审计单位在实收资本及相关的资产、负债的确认方面存在异议，且无法协商一致时，注册会计师应当()。
A.出具保留意见的验资报告
B.出具拒绝表示意见的验资报告
C.在验资报告意见段之后增列说明段，说明理由
D.在验资报告意见段之前增列说明段，说明理由
答案：C依据：《审计》教材第579页。
二、多项选择题
1.注册会计师进行年度会计报表审计时，应对被审计单位的内部审计进行了解，并可以利用内部审计的工作成果，这是因为()。
A.内部审计是注册会计师审计的基础
B.内部审计是被审计单位内部控制的重要组成部分
C.内部审计和注册会计师审计在工作上具有一定程度的一致性
D.利用内部审计工作成果可以提高注册会计师的工作效率 
答案：B、C、D依据：《审计》教材第17―18页。
2.下列各项中，符合注册会计师职业道德规范的有()。
A.会计师事务所没有以降低收费的方式招揽业务
B.会计师事务所为争取更多的客户对其能力作广告宣传
C.会计师事务所允许有条件的其他单位以本所名义承办业务
D.会计师事务所沿有雇用正在协会计师事务所执业的注册会计师
答案：A、D依据：《审计》教材第107、108页。
3.注册会计师对被审计单位可能存在影响会计报表的违反法规行为，应采取的措施有()。
A.与被审计单位管理当局商讨　B.向律师进行必要的法律咨询
C.扩大审计程序，以查明事实真相D.发表否定意见 
答案：A、B、C依据：《审计》教材第112页。
4.注册会计师在审计股份有限公司会计报表中的存货项目时，能够根据“估价或分摊”认定推论得出的审计目标有()。
A.存货账面数量与实物数量相符，金额的计算正确
B.当存货成本低于可变现净值时，已调整为可变现净值
C.年末采购、销售截止是恰当的
D.存货项目余额与其各相关总账余额合计数一致
答案：A、C、D依据：《审计》教材第140页。
5.注册会计师执行年度会计报表审计时，运用重要性原则的目的主要有()。
A.提高审计效率B.保证审计质量C.查处错误与舞弊D.提高会计信息质量
答案：A、B依据：《审计》教材第201页。
6.注册会计师对被审计单位已发生的销货业务是否均已登记入账进行审计时，常用的控制测试程序有()。
A.检查发运凭证连续编号的完整性B.检查赊销业务是否经适当的授权批准
C.检查销售发票连续编号的完整性D.观察已经寄出的对账单的完整性
答案：A、C依据：《审计》教材第298页。
7.甲注册会计师对某公司1999年度会计报表进行审计时，实施存货截止测试程序可能查明()。
A.少计1999年度的存货和应付账款B.多计1999年度的存货和应付账款
C.虚增1999年度的利润　D.虚减1999年度的利润
答案：A、B、C、D依据：《审计》教材第392页。
8.按照独立审计准则的相关规定，通过实质性测试获取适当的审计证据时，注册会计师应当考虑的主要事项包括()。
A.被审计单位的经营规模及所在行业的环境因素
B.收入、费用是否归属当期，并相互配比
C.资产、负债在某特定时日是否存在和归属被审计单位
D.经济业务的发生是否与被审计单位有关
答案：B、C、D依据：《审计》教材第134页。
9.甲注册会计师在对A国有独资公司1999年度会计报表审计时发现：该公司委托评估机构对其所拥有的厂房进行了评估，评估增值5000万元。对此项业务，甲注册会计师审查的内容应包括()。
A.财产评估是否经有关部门批准立项
B.评估方法是否符合有关法规的规定
C.评估依据是否遵循企业会计准则的要求
D.评估机构是否具有国家确认的评估资格
答案：A、B、D依据：《审计》教材第429页。
10.甲注册会计师对B公司1999年度会计报表审计时发现，B公司当年发生大额非货币性交易，则应提请B公司在会计报表附注中披露()。
A.非货币性交易的类型
B.非货币性交易涉及的金额
C.非货币性交易的计价基础及实现的损益
D.非货币性交易和货币性交易的划分标准
答案：A、B、C依据：《审计》教材第476―477页。
11.注册会计师在出具基本建设工程预算、结算、决算审核报告时，应分别附送已审核的()。
A.《基本建设工程审核定案表》B.《基本建设工程预算书》
C.《基本建设工程结算书》　D.《基本建设工程决算书》
答案：B、C、D依据：《审计》教材第612页。
12.会计师事务所承办税务代理业务，应与被代理人签订代理协议书。代理协议书的内容主要包括()。
A.代理人和被代理人名称B.代理事项与代理权限
C.会计责任与审计责任D.代理期限
答案：A、B、D依据：《审计》教材第626页。
三、判断题
1.会计师事务所合理运用独立审计准则的目的，在于使所有审计工作均符合质量控制准则的要求。()
答案：×依据：《审计》教材第90页。
2.实施1999年度主营业务收人截止测试时，注册会计师应当以该年度的销售发票为起点，以检查是否高估主营业务收人。()
答案：×依据：《审计》教材第312页。
3.我国现行法律规定，会计师事务所和注册会计师如果工作失误或犯有欺诈行为，应对委托人或依赖已审计会计报表的第三人承担法律责任。()
答案：√依据：《审计》教材第123页。
4.注册会计师对会计报表审计过程中注意到的被审计单位内部控制的重大缺陷，应出具管理建议书，但不影响应当发表的审计意见。()
答案：×依据：《审计》教材第255页。
5.因为不存在满意的替代程序来观察和计量期末存货，所以注册会计师必须对被审计单位的存货进行监盘。()
答案：√依据：《审计》教材第385页。
6.注册会计师审查公开发行股票公司已发行的股票数量是否真实、是否已收到股款时，应向主要股东函证。()
答案：×依据：《审计》教材第422页。
7.注册会计师以应有的职业谨慎态度执行了验资业务，并已获取充分、适当的验资证据，其形成的验资结论一定与投资者实际出资情况一致。()
答案：×依据：《审计》教材第563页。
8.甲、乙注册会计师了解到D股份有限公司在2000年5月5日披露的配股说明书中所用的1999年度会计数据，与其已审计的1999年度会计报表数据存在重大不一致，应视具体情况要求D股份有限公司修改配股说明书或已审计会计报表。()
答案：√依据：《审计》教材第534页。
9.丙注册会计师在为B公司验资时查明：B公司注册资本为5(D万元，其中投资者以货币资金投入2000万元，实物资产投入1800万元，无形资产投入1200万元(其中300万元为土地使用权)。丙注册会计师因此认为上述无形资产出资符合国家有关规定。()
答案：√依据：《审计》教材第576页。
10.注册会计师如认为被审核单位盈利预测所依据的基本假设明显不切合实际，应当明确告知被审核单位予以纠正。被审核单位坚持不改的，注册会计师应出具否定意见的审核报告。()
答案：×依据：《审计》教材第599页。四、简答题
1.甲注册会计师在对N公司1999年度会计报表审计时，可采用不同的审计方法获取充分、适当的审计证据。要求：
(1)请问甲注册会计师获取审计证据的审计方法有哪些？(2)请问审计证据按其外形特征可分为哪几类？(3)请将不同的审计方法所能获取的不同外形特征的审计证据填入答题卷相应的表格中。
答案：(1)甲注册会计师获取审计证据的审计方法有监盘、观察、分析性稞、计算、检查、查询及证函。(2)审计证据按其外形特征分为实物证据、书面证据、口头证据和环境证据。(3)
依据：《审计》教材第148―166页。
2.注册会计师编制审计计划时，应当研究和评价被审计单位的内部控制。要求：
(1)请简要说明注册会计师对内部控制研究和评价的三个步骤。(2)请简要说明在何种情况下，注册会计师才能将控制风险评价为低水平。
答案：(1)注册会计师对内部控制研究和评价的三个步骤为：1)了解被审计单位的内部控制情况；2)实施符合性测试；3)评价控制风险。
(2)注册会计师只有在确认以下事项的情况下，才能将控制风险评价为低水平：1)控制政策和程序与会计报表认定相关；2)通过符合性测试已获得审计证据证明内部控制有效。
依据：《审计》教材第233、252页。
3.乙注册会计师在对P公司1999年度会计报表进行审计时，对P公司的银行存款实施的部分审计程序为：(1)取得1999年12月31日银行存款余额调节表。(2)向开户银行寄发银行询证函，并直接收取寄回的询证函回函。(3)取得开户银行2000年1月31日的银行对账单。
要求：
(1)请问乙注册会计师向开户银行询证的作用有哪些？(2)请问乙注册会计师应采取什么方式才能直接收回开户银行的询证函回函？目的是什么？(3)请问乙注册会计师取得银行存款余额调节表后应检查哪些内容？(4)请问乙注册会计师索取开户银行2000年1月31日的银行对账单，能证实1999年12月31日银行存款余额调节表的哪些内容？
答案：(1)乙注册会计师向开户银行函证，不仅可以查明P公司银行存款、借款的存在，还可能发现企业未登记入账的银行存款、借款。
(2)在询证函内指明回函请直接寄至乙注册会计师所在会计师事务所，或在询证函内附上贴足邮票的以乙注册会计师所在会计师事务所为回函地址的信封。乙注册会计师直接收回开户银行询证函回函的目的是防止P公司截留或更改回函。
(3)乙注册会计师应检查银行存款余额调节表中未达账项的真实性，以及资产负债表日后的入账情况。
(4)乙注册会计师索取开户银行2000年1月1日的银行对账单，可以证实列示在银行存款余额调节表上的在途存款和未兑现支票的真实性。
依据：《审计》教材第454-458页。
4.丙注册会计师审计W公司1999年度会计报表，于2000年2月20日完成外勤审计工作。丙注册会计师了解到W公司于20000年2月25日发生火灾，遭受重大损失。丙注册会计师于2000年2月28日完成了对火灾损失的追加审计程序，并于2000年3月1日完成审计报告并送达W公司，W公司于2000年3月5日公布其1999年度会计报表。要求：
(1)假定W公司2000年2月25日没有发生火灾，简述丙注册会计师对W公司截至2000年3月5日的不同时期的期后事项的责任。(2)根据上述情况，丙注册会计师确定审计报告日期的方法有哪些？所承担的责任有何不同？
答案：(1)对于W公司自2000年1月1日至2000年2月20日之间发生的期后事项，丙注册会计师应实施专门的审计程序对期后事项进行审计。
对于W公司自2000年2月21日至2000年3月5日之间发生的期后事项，丙注册会计师获知后应及时与被审计单位管理当局讨论。必要时，还应追加适当的审计程序。
(2)丙注册会计师确定审计报告日期的方法有两种：①签署双重日期，即保留2000年2月20日的审计报告日，并就火灾损失注明2000年2月28日新的审计报告日。②更改审计报告日期，即将2000年2月20日原审计报告日推迟至2000年2月28日完成追加审计程序时的审计报告日。
推迟外勤审计工作结束日的做法，在会计报表审计范围内全面地扩大了注册会计师的责任范围；注明双重日期的做法，仅在反映有关的特定项目方面扩大了注册会计师的责任范围。
依据：《审计》教材第497-501页。
五、综合题
1.Y公司系股份有限公司，A和B注册会计师负责对其1999年度会计报表进行审计，并于2000年3月6日完成外勤审计工作。Y公司未经审计的会计报表中的部分会计资料如下：
A和B注册会计师确定Y公司1999年度会计报表层次的重要性水平为540万元，并且将该重要性水平分配至各会计报表项目，其中部分会计报表项目的重要性水平如下：
A和B注册会计师在审计过程中发现以下情况：
(1)S公司系Y公司在国外的分公司，从事Y公司大部分的生产经营业务，其提供的1999年度会计报表反映，主营业务收人为108000万元、主营业务成本为90000万元、利润总额为3240万元，均占Y公司相应会计报表项目金额的60%。该会计报表未经其他会计师事务所审计，A和B注册会计师也未赴国外进行审计。
(2)1999年1月1日，由于W公司增加了新的投资者和资本，使Y公司在W公司中持有的股权比例从原有的48%降至10%。Y公司因此将对W公司的长期股权投资核算方法由权益法改为成本法，冲回1991年至1998年原按权益法核算已计入投资损失中的属于38%的部分，共计3000万元，相应调整为1999年度的投资收益，Y公司未对此计提长期投资减值准备。A和B注册会计师提出相应的审计调整建议，Y公司拒绝提受。
(3)1999年度，Y公司以108元/斤的售价将1000万公斤a产品(增值税税率为17%)销售给控股股东P公司，已确认为1999年度的主营业务收入，并相应结转了a产品成本90000万元，货款尚未结算。a产品与市场同类产品的成本基本相同，但市场公允售价为104元/公斤。Y公司已在其会计报表附注中就该关联方交易事项予以披露。
(4)1999年1月1日，Y公司经批准接面值发行了15000万元五年期、债券票面年利率为4.2%、到期一次还本付息的公司债券。发行债券所筹集资金中的6000万元用于建造生产厂房(1999年门月31日尚未完工)，9000万元用于补充流动资金。Y公司对债券发行作了相应的会计处理，但未计提1999年度的债券利息。A和B注册会计师提出补提债券利息的审计调整建议，Y公司拒绝接受。Y公司1999年度向关联公司E公司出售旧汽车一部，账面原值15万元，累计折旧13万元，双方协议作价1.8万元，差额0.2万元已计入当期损益。A和B注册会计师提请Y公司在其会计报表附注中予以披露，Y公司拒绝接受。
要求：假定Y公司分别只存在上述第(l)、第(2)、第(3)、第(4)个情况，A和B注册会计师分别应当发表何种审计意见？如果在相应的审计报告中需要编制说明段的，请代为编制说明段。
答案：(1)就Y公司存在的第(1)个情况，A和B注册会计师应当发表拒绝表示意见。代为编制相应拒绝表示意见审计报告的说明段如下：
我们接受委托，对贵公司1999年12月31日的资产负债表及该年度的利润及利润分配表、现金流量表进行审计。贵公司大部分的生产经营业务由在国外的S分公司从事，其提供的1999年度会计报表反映，主营业务收入为108000万元、主营业务成本为90000万元、利润总额为3240万元，均占Y公司相应会计报表项目金额的60%。该会计报表未经其他会计师事务所审计，我们也未赴国外进行审计。因此，我们无法采用适当的审计程序以证实S公司1999年度会计报表的合法性、公允性和一贯性。
(2)就Y公司存在的第(2)个情况，A和B注册会计师应当发表否定意见。代为编制相应否定意见审计报告的说明段如下：
经审计，我们发现，1999年1月1日，由于贵公司的被投资W公司增加了新的投资者和资本，使贵公司在W公司中持有的股权比例从原有的48%降至10%，对W公司的长期股权投资核算方法由权益法改为成本法。贵公司因此冲回1991年至1998年原按权益法核算已计入投资损失中的属于38%的部分，共计3000万元，相应调整为1999年度的投资收益。我们认为，按照《股份有限公司会计制度》的规定，权益法改按成本法核算，长期股权投资账面价值应保持不变。
贵公司这一做法虚增1999年度利润总额3000万元，虚增资产3000万元。我们提出了调整建议，贵公司拒绝采纳。
(3)就Y公司存在的第(3)个情况，A和B注册会计师应当发表带说明段的无保留意见。代为编制相应无保留意见审计报告的说明段如下：
此外，我们注意到，如会计报表附注xx所述，贵公司于1999年度以108000万元的售价将1000万公斤a产品销售给控股股东P公司。此交易总价比市场价高4000万元。
(4)就Y公司存在的第(4)个情况，A和B注册会计师应当发表保留意见。代为编制相应保留意见审计报告的说明段如下：
经审计，我们发现，1999年1月1日，贵公司经批准接面值发行了15000万元五年期、票面年利率为4.2%、到期还本付息的企业债券，贵公司应计提1999年度应承担的债券利息630万元，其中的252万元应增加在建生产厂房成本，378万元应列支财务费用，但贵公司未予以计提。我们认为上述会计处理方法违反《企业会计准则》和《股份有限公司会计制度》的规定，虚增了1999年度的利润总额378万元，虚减资产252万元，少计负债630万元。我们提出了调整建议，贵公司拒绝采纳。
依据：《会计》教材有关章节，《股份有限公司会计制度》，《企业会计准则――关联方关系及其交易的披露》，《审计》教材第七章第二节、第十六章第三节，《独立审计具体准则第7号――审计报告》，《独立审计具体准则第10号――审计重要性》，《独立审计具体准则第16号――关联方及其交易》。
2.X公司系股份有限公司，A和B注册会计师于2000年3月20日完成对X公司1999年度会计报表的外勤审计工作。该公司未经审计的1999年度的资产负债表和利润及利润分配表各项目金额如答题卷中试算平衡表工作底槁的“审计前金额”栏所列(金额单位：人民币万元)。A和B注册会计师经审计发现该公司存在以下5个情况：
(1)X公司采用备抵法核算坏账，坏账准备按期末应收款项余额的6%计提。1999年末未经审计的资产负债表反映的应收账款项目为借方余额21000万元，其他应收款项目为借方余额1692万元，应付账款项目为贷方余额8080万元，预收账款项目为贷方余额1350万元，坏账准备项目为贷方余额1260万元c其中，应付账款项目和预收账款项目的明细项目列示如下(单位：万元)：
 
(2)1999年12月31日，X公司清查盘点库存原材料，发现短缺300万元，作了借记“待处理财产损溢――待处理流动资产损溢”科目300万元、贷记“原材料”科目30O万元的会计处理。经查清短缺原因并报经批准，其中属于非常损失部分为250万元、属于一般经营损失部分为45万元、属于原材料仓库管理员张三过失而应由其赔偿部分为5万元。X公司于2000年2月的会计记录中对此作了相应的会计处理，冲销了1999年12月31日资产负债表中的“待处理流动资产净损失”项目金额300万元。
(3)X公司于1999年1月1日接面值购入三年期、年利率为3%、到期还本付息的国库券500万元，按规定对该笔投资业务作了相应的会计处理。但至1999年12月31日对该笔投资1999年度的收益未予计提。
(4)X公司为k公司向银行借款100万元提供担保。1999年10月，k公司因经营严重亏损，进行破产清算，无力偿还已到期的该笔银行借款。贷款银行因此向法院起诉，要求X公司承担连带偿还责任，支付借款本息120万元。2000年2月20日，法院终审判决贷款银行胜诉，由X公司支付借款本息120万元，并于2000年2月28日执行完毕。X公司在1999年度未对该诉讼案件作相应的会计处理。
(5)2000年3月20日，X公司董事会根据1999年年初未分配利润余额和1999年度审计后的净利润(X公司的所得税税率为33%)，审议通过如下分红派息预案：“按1999年度审计后的净利润的10%和5%分别提取法定盈余公积和法定公益金；以1999年12月31日总股本20000万股(每股面值1元)为基数，每10股送2股、派现金0.60元；剩余未分配利润滚存至下一年度；资本公积每10股转1股”。
要求：
(1)针对审计发现的上述5个情况，如果不考虑审计重要性水平，A和B注册会计师分别应提出何种审计处理建议？若需提出调整建议，请列示审计调整分录(包括报表重分类调整分录)。假定编制审计调整分录时不考虑流转税、费以及损益结转，但应考虑对所得税和净利润的影响。
(2)假定X公司接受了A和B注册会计师提出的上述审计调整建议，请编制完成答题卷上的试算平衡表工作底稿。
试算平衡表工作底稿的表式及审计前金额等资料参见本题答案，本处略(编者)。
答案：
(1)
1)就情况(1)，A和B注册会计师应建议X公司：
①将应付账款中的借方余额部分通过会计报表重分类调整至预付账款项目：
借：预付账款――b公司1500万元
　贷：应付账款――b公司1500万元
②将预收账款中的借方余额部分通过会计报表重分类调整至应收账款项目：
借：应收账款――h公司2000万元
　贷：预收账款――h公司2000万元
③按期末应收款项余额的6%补提坏账准备(21000＋1692＋2000)×6%-1260=221.52(万元)
借：管理费用――坏账损失221.52万元
　贷：坏账准备221.52万元(2)
2)对于审计发现的情况(2)：
①库存原材料短缺属于1999年度发生的事项，应建议X公司区分不同原因调整1999年度相应的会计报表项目，作以下调整分录：
借：营业外支出――非常损失250万元
管理费用――物料消耗45万元
其他应收款――张三5万元
　贷：待处理财产损溢――待处理流动资产损溢300万元
②对5万元其他应收款余额按6%的比例计提坏账准备，5×6%=0.3(万元)：
借：管理费用――坏账损失
　贷：坏账准备
3)对于审计发现的情况(3)，A和B注册会计师应建议X公司按权责发生制补记1999年度的国库券投资收益15万元(500万元×3%)：
借：长期债权投资――应计利息15万元
　贷：投资收益――债券利息收入15万元
4)就审计发现的情况(4)，A和B注册会计师应提请X公司作如下调整分录：
借：营业外支出――赔款损失120万元
　贷：其他应付款――贷款银行120万元
5)对于审计发现的情况(5)：
①A和B注册会计师应提请X公司结合上述影响损益的审计调整分录，调减企业所得税，(221.52＋250＋45＋0.3＋120)×33%=210.15(万元)，作如下调整分录：
借：应交税金――企业所得税210.15万元
　贷：所得税210.15万元
②经上述审计调整后，X公司1999年度实现的净利润为2630.33万元(3042-221.52-250-45-0.3-120＋210.15＋15)，故应提取法定盈余公积263.03万元(2630.33×10%)，应提取法定公益金131.52万元(2630.33×5%)，建议作如下审计调整分录：
借：利润分配――提取法定盈余公积263.03万元
利润分配――提取法定公益金131.52万元
　贷：盈余公积――法定盈余公积263.03万元
　盈余公积――法定公益金131.52万元
③根据X公司董事会股利分配方案，以1999年12月31日总股本20000万股(每股面值1元)为基数，每10股送2股、派现金0.60元。对送股不作调整分录，对拟派发的现金股利1200万元(20000万元×O.6÷10)，建议作如下调整分录：
借：利润分配――应付普通股股利1200万元
　贷：应付股利1200万元
④根据X公司董事会股利分配方案，资本公积每10股转1股。则并转股本2000万元(20000×1÷10)，建议作如下审计调整分录：
借：资本公积――其他资本公积转入2000万元
　贷：股本2000万元
依据：《会计》教材有关章节，《股份有限公司会计制度》，《企业会计准则――资产负债表日后事项》，《审计》教材第十章第五节、第十三章第四节、第十五章第一节。